香港政治不安定 外媒：大批港人要移民台灣！ 截至2016年12月已有7萬1千港澳居民

香港政治不安定 外媒：大批港人要移民台灣！

2018-02-01 07:19

〔即時新聞／綜合報導〕大批香港人移民來台！今年元旦數千名香港人舉行反中國北京示威，遭到警方的嚴厲制止，上月底香港當局禁止民主派候選人周庭參加立法會選舉，並逮捕瑞典籍香港書商桂敏海，外界認為香港與北京磨擦，預計會有一波香港移民台灣的風潮。

《美國之音》指出，每當香港發生重大政治改變，香港到台灣的移民人數就會暴增，2016年12月，已有7萬1千263名香港和澳門居民移民台灣。專家表示，很多港人對香港不再抱幻想，移民到台灣這個趨勢會持續下去。

報導指出，香港年輕一代活動人士對北京操控地方立法選舉倍感憤怒，另外不少港人不滿中國人獲准在香港居住、工作和旅遊。

香港人移民台灣最早發生1983年，當時英國未能就香港回歸中國重新談判，因此大批港人移民台灣，1997年之後的4年，台灣也批准了5100多名港人長期定居。另外自從北京介入的雨傘運動之後，2015年9月和10月台灣也收到了3930份來自港澳的居住申請。
<自由時報>

將迎接第二次回歸？

Agger

冇撚有錯

都無乜按年數字可以比較

如果識到台妹, 結婚移民就唔錯, 但如果用150萬投資移民就風險太高了

等睇香港人日日俾台灣人鬧係蝗蟲

政府公佈數字不能作準
檯底下面條數唔會話你知

來港新移民人數一樣

150萬用嚟買樓俾首期再一世在職貧窮同做樓奴
定過台灣創業買大屋住？
我寧願揀後者

如果創業成功就係, 如果失敗左, 到時要同D LOCAL 一齊搶22K 工個時就喊都無謂

同意

中國政治經濟不安定 外媒：大批中國人及高官親友移民外國，向洋鬼子宣誓效忠！

創業投資移民業績唔達標準係無得留低

美國條數應該包埋讀書簽證 一年美國都批唔到1000個香港人拎綠卡

其實呢百五預咗冇,不過目標係拖得幾耐得幾耐直至入藉

1. 投資移民

香港永久性居民只需在台灣投資600萬元新台幣（約150萬港元），經中央目的事業主管機關審查通過，確實經營及納稅，便可攜帶配偶及未滿20歲子女獲准在台灣居留。

港人獲得外僑居留的身份後，在台連續居留滿一年（一年内得出境30天），或連續居留滿二年且每年在台居住270天以上，便可申請定居。

2. 技術移民

港人具備專業技術能力，並已取得香港政府之執業證書或在學術、科學、文化、新聞、金融、保險、證券、期貨、運輸、郵政、電信、氣象或觀光專業領域有特殊成就者。

3. 在台創業

若未有足夠彈藥移民，但又想在台灣生活。年輕人可考慮在台灣創業，並申請工作居留。

申請人先要有50萬新台幣(約12.9萬港元)作為營運資金，在台開設公司後，便受聘於自設的公司，可以申請工作居留許可一年。不過，有關公司必須證明每年營業額達300萬元新台幣(約78萬港元)，並繳付營業額當中5%作為銷售稅，申請人才可繼續延期居留，每次續期1年。

4. 升學

港人到台灣升學後，畢業後留台工作居留連續滿5年，每年在台居住183日以上，且最近1年於台灣平均每月收入超過中央勞工主管機關公告基本工資2倍者，便可申請定居。

根據勞動部最新數字顯示，自2015年7月1日起，基本工資調整為20008元新台幣（約5,000港元），換言之，港籍畢業生的平均每月收入達到10,000港元，便可申請定居。

150萬買個國籍有咩風險，台灣應該唔會收左錢唔批又唔退錢？

如果香港買樓就未來幾十年都要俾層樓渣住個春袋，每個月都要計住計住，想轉工都要諗過度過
如果一個唔覺意有小朋友就真係跳樓都唔掂

走得好走啦

快啲走啦。呢啲垃圾地方好適合你地

所以咪話，

Hong Kong is not a suitable place to raise a child, u are absolutely right.

呢樣真
而且台灣有美國照
中國唔敢亂黎

美國唔承認台澎主權屬於中國(國共)

死守香港!

支那派幾多人落黎，香港就有幾多後生走，係咁換血
好想睇班藍絲廢中廢老比班新後生仔笑佢地唔識講普通話
睇班仆街攬炒
下年移民了 ，準備得7788

台灣政治環境唔好得HK好多, 當地跟HK一樣在政經商娛界被滲透, 賣台台奸政棍比HK重多

喺台灣唔讀神科都搵唔到40k啦

同中國有關係都唔好得去邊架啦

起碼人地有票選總統
港豬議員都DQ 冇得你選

其實台灣人月入30k都買到樓，但就唔係台北係新北

邊有咁多

阿嬌都嫁台灣人啦，走得好走喇

你叫佢地睇下BIG 4台灣大約比緊咩LEVEL 人工就知個差距

點解成日要用人工黎同香港比？

講緊要40k先有得定居喎 比d乜

除左定居要求之外, 搵2X-3XK, 係台灣住都算係辛苦, 根本連安居樂業都算唔上, 如果你係本地人, 都話有老豆老母照, 移民過去搵依D 人工真係食得屎

移喺亞洲區內不如唔好移民重好啦

點解連登仔咁憎人移民
明知香港食緊屎，唔抵得人地有能力走？
仲話二次回歸，至少而家雜總都未敢郁台灣
但香港就一直俾支共入侵緊，就快連公安都可以直入市中心執法
你話邊樣迫切D？

諗緊儲嚟買樓嘅錢用唔用落移民度

大陸官方想逼哂D香港人移民

但唔想佢過台灣影響收翻台灣果時個PROCESS

所以有條SUB TEAM不停哂衰台灣 或港人去台灣生活麻麻 或港人台灣人族群矛盾

根據香港去年的一項移民調查指出，台灣是港人移居海外的前三個熱門地點之一。而想移民原因為不滿香港當地有太多政治爭議、社會嚴重撕裂，以及不滿居住和生活環境。而一名於去年移民台灣的港女Sammy，就讚美台灣生活平靜，血壓不用服藥就下降回合格水平。

港女30歲就要食血壓藥都幾慘

唱衰台灣, 對中共本身都有好處

中共: 我唔鍾意你過得好過我

起碼幸福過生活係香港, 而又要食血壓藥

大把香港人廿幾歲就已經要長期食抗抑鬱藥

已經永遠失去機會

台灣人自己係澳洲都已經係一個大毒瘤

香港人竟然會移去一個毒瘤原產地 有趣有趣